【港鐵撞車】劉天成稱爭取收車後將列車移離 未知何時恢復服務

【港鐵撞車】劉天成稱爭取收車後將列車移離 未知何時恢復服務

2019-03-19 18:51

港鐵兩列列車昨日測試新信號系統期間，在中環站及金鐘站之間相撞，荃灣線中環至金鐘站服務暫停，往來金鐘站至中環站的乘客需要在金鐘站改用港島線。港鐵車務總監劉天成表示，「自己都好心急」，分秒必爭恢復服務。

劉天成指，爭取在今晚收車後，嘗試將相撞列車駛離正線，但因為太多不明朗因素，無法肯定何時可重開荃灣線中環來往金鐘的服務。港鐵常務總監金澤培指，一有把握能夠恢復通車，會盡快通知公眾。

金澤培解釋，承辦商在事故後在多倫多進行模擬器測試，港鐵也進行了模擬器測試，同樣發現保護系統無法發揮作用。被問及為何在事發前未能使用模擬器發現問題，他認為，港鐵作為一個使用者，是獲得了供應商的可安全測試證明書才開展測試，供應商需要做了各種測試才會發出證書。模擬器只能在事故發生或可能發生事故情況下重組經過查找原因，不是做了模擬器測試就一定安全。

月尾

我覺得最快都要星期日朝早先開得返,靠人力搬真係死得啦
同埋等d賓賓放假試一試人流後,先到星期一朝早開返盡